有冇人每朝一起身就有痰、喉嚨痛

過咗幾個鐘就好返啲，但第二朝又再黎

持續咗一年半

同過唔同醫生講幾次

個個都話鼻水倒流好正常，話側瞓會好啲

半年前呼吸道大病過一次

之後每朝啲痰變埋有啲綠色咁

綠色咗半年

有時仲會半夜五點喉嚨痛醒

有冇清知道咩事？

我估應該真係關鼻水倒流事

因為我企直個人就冇事

瞓低就有事

側瞓會好啲啲（都好嚴重）

平瞓就最嚴重

竟然有同路人 我每一朝逼完啲痰出黎就成都會無事

但一訓醒返就有返

我但d痰唔係綠色

好想知點搞

睇醫生又hea我叫我側瞓

側瞓係好咗啲啲但解決唔到問題

成世人都係平瞓，因為呢樣野我變咗側瞓

有時忍唔住平瞓爽下，第二朝居然無事

簡直感動到流眼淚

但係大多數平瞓都係好嚴重

好想平瞓

我都係，同埋個鼻成日都好痕，時不時流鼻水，睇醫生，驗過深喉，之後食左啲敏感藥，隔幾日又係咁
之後睇中醫，佢話我氣管敏感，肺虛，飲左個幾月中藥，宜家叫做好返少少，起身冇咁多痰，我知連登好多人反中醫，但咩醫生都睇過，都睇唔好至睇中醫

我都睇過兩個月，覺得冇咩分別就冇睇

想移民到一個空氣清新既地方

一個月2次因為鼻水倒流喉嚨痛到病

我都係 呢兩三個月先開始係咁 所以我覺得唔關睡姿事

Same here
半年前病到仆街 而家每朝都要咳痰

洗冷氣啦 洗風扇啦

平時有飲開奶茶咖啡？

冷氣太勁氣管敏感
試下頸巾加濕機

有冇諗過修鼻毛
個人大左覺得鼻毛耳毛都長左好多
成日搞到好痕

去餐廳9成都飲熱檸水

間唔中飲茶

依家喉嚨痛緊

返工緊個人又痛苦緊

好痛苦

都成日洗我再洗密啲

之前一直成日鼻水倒流唔知 成日一早喉嚨痛以為病咗 成日睇醫生食藥 啲撚屌家庭醫生次次話作感冒 之後個人身體愈黎愈弱 後尾去照耳鼻喉科先知我就有慢性鼻竇炎 醫生就話用鹽水洗鼻唔洗做手術 洗咗個幾月係少咗黃鼻水同痰 但個過程唔好受 之後覆診問醫生有無其他方法舒緩下 醫生建議我買一個高小小枕頭瞓 因為我之前平瞓開 結果情況好咗 無再點倒流去喉嚨 因為浪高咗條頸訓 鼻水正常kic返係鼻位 喉嚨痛少咗 係鼻屎多返

無咁嚴重 但每朝刷牙吐水時一定想吐痰出黎，平時利申一滴痰都無

同意要洗鼻

下世小心d

補充 因為我都拖咗好長時間去睇耳鼻喉科 搞到個鼻有粒瘤 好彩良性 唔洗開刀 但因為咁 依家成日會鼻塞同不時日間流鼻水 所以唔好睇小鼻敏感同經常流鼻水喱件事

半年前肺炎（唔係武漢）

之後就變左綠色

好

綠色痰要睇醫生wo ching

綠色痰有機會係infection
P.S. 醫護L

我日日都有洗，枕頭換埋又硬又高

我就係去睇耳鼻喉科佢同我講普通鼻水倒流，好正常

我睇肺炎覆診問醫生

佢又話無事

我都好懷疑

綠左半年

喇喉嚨痛同綠痰都係感染嘅症狀(當然唔係一定)
你飲水吞野有無痛同你個喉嚨定有無紅腫

武肺？

唔係講笑 試下買五部空氣清新機 睇下有冇好d

綠痰通常係細菌+白血球
綠痰白血球數量 >黃痰白血球數量
問多句ching 係咪掹大個口訓+訓個陣個頭對住冷氣口

我對住空氣清新機口瞓
吞水痛同腫又冇啵
呢排又廢時睇醫生
又怕佢hea我哂錢

你部清新機個網幾耐洗一次
會唔會考慮睇下其他醫生

之前住九龍市區 窗口對住大馬路
朝朝起身同夜晚臨瞓嗰陣都有嚴重鼻敏感 又不停流眼淚水

兩年前搬咗去大西北住 幾個月之後就冇鼻敏感了

即棄既網黎

聲稱半年至一年換一次網

我半年前買

醫生都想睇，最好驗埋

但呢排唔去住了

Btw我有養貓，但唔比入房，長期覆診鼻敏感

你check check 個網睇下污唔污糟
醫生就盡快睇喇
小心身體

吸下塵囉 減少致敏原
唔開冷氣訓

好

多謝你解答

有咩就再問 我放break睇到就答你

新冠廢炎患者

岩先醒起

我一年半前，連續感冒咗兩次

夾夾埋埋感冒咗成個月都有

之後就變成依家咁

唔知係咪整傷咗鼻入面啲位

有機會

我就係類似你咁嘅情況
唔係整傷左
而係你訓覺果陣唔係幾用到個鼻呼吸
結果就用口呼吸
但用口呼吸成件事係乾好多
結果就喉嚨痛-->身體分泌液體（鼻涕痰）去保持濕潤-->鼻塞-->loop
而且因為你用口呼吸冇毛髮保護你更加易感染細菌病毒
結果好快就會傷風/綠痰